K Kwong：【一分鐘化學】銀離子殺毒？

資料圖片，來源：George Hodan @ Public Domain Pictures

1. 【病毒同細菌係唔同嘅嘢！】病毒（virus）喺外界係「冇生命」，入咗人體内先可以繁殖。細菌喺外界「有生命」，可以自行繁殖。我成日講「消滅」病毒，「殺死」細菌，因為病毒喺外界係冇生命，你唔能夠「殺死」佢，只能夠「消滅」佢。

2. 【銀離子同其他重金屬及其離子其實有毒，係可以殺死「細菌」嘅】但係消滅「病毒」就未有太多文獻資料。而食咗「銀」產品，就可以「預防病毒」？分分鐘濃度高到自己中毒死咗，都未完全消滅病毒。到今日為止只係發現到銀嘅納米粒子，有可能對抗到病毒，但係詳細都未證實。

3. 【大部分重金屬都係有毒嘅，所以歷史上有好多殺菌嘅例子】
A：銀（Ag）：古代嘅時候人類發現啲水擺咗一舊銀落去，係冇咁容易生青苔嘅。從而發現到銀離子（Ag+）係可以消滅部分細菌微生物。今日都有除臭止汗噴霧用銀離子殺死令汗變臭嘅菌。
B：銅（Cu）：古代發現銅嘅礦物「孔雀石」係可以用嚟「殺精」嘅，（我唔知點放入陰道内喎 😉）。人類第一次成功用「子宮環避孕」就係用屈曲嘅銅線，放入生殖器內（自己咪試，會死人㗎！），佢放出嚟嘅銅離子（Cu2+），可消滅精子。
C：銅（Cu）、鎳（Ni）：你去茶餐廳成日見到一碗水喺個水吧，侍應寫咗嗰張單，點啲水，黐張單係枱面，啲風就唔會吹走張單。以前我喺茶餐廳做嘅時候，知道呢碗水係擺咗幾個毫子，令到嗰啲水係唔會變臭。就係 Cu2+ 同 Ni2+ 殺咗水內細菌。
D：鉑（Pt，一種白金）：以前有人做「古怪實驗」電解「大腸桿菌」嘅時候，發現咗大腸桿菌只能夠一路生長，而不能分裂繁殖。之後知道 Pt 電極氧化同電解質生成抗癌藥 cisplatin。原來佢可以黐住細菌嘅 DNA，令到 DNA 不能複製，亦用呢個原理去殺死癌細胞。

4. 【既然有毒，大家唔好矇查查乜都唔知就攞嚟用】分分鐘自己中咗毒都唔知，如果你問我嗰啲銀噴劑/銀口罩/銅口罩可唔可以消滅到呢隻新冠狀病毒，我會話：「咪傻啦，未有證據我點解會信？」不如去廟求條符護體可能掂啲！

銀離子水

直線抽擊青山國師

國屍又不爽了

kkwong吹到中大 生化危機
最後....

讀chem時如果咁得意就開心好多

陳雲信徒嬲了

重金屬有毒, 但離子無毒
然而佢又講到金屬離子類產品有毒

所以你回應我 我係咪要咁回

kkwong信徒嬲了

你應該指出 K Kwong 對於銀離子解釋嘅錯誤 , 而唔係轉移視線

有次喺國師賣野post回覆佢搵笨，
畀青城派追住咬

唔係咁講嘅，鏗鏘集有教授親自去驗，中大戰後嘅二啞英含量真係屬低，對人體傷害唔大

你應該指出我句 statement既錯誤, 而唔係轉移視綫話我係陳雲信徒同我嬲

用HClO好過啦
台灣主要用佢

咪指出左囉 , 以為抄 reply 就無敵咩

無言
好啦你贏啦
我好撚嬲, 柒晒

挑國師機